\documentclass[]{article}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}



%opening
\title{Analisi esplorativa del "Wine" dataset}
\author{Sedoni Enrico. Mat: 108801}

\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\newpage

\section{Distribuzione variabili}

Le variabili per la maggior parte tendono a seguire una distribuzione di tipo normale, la figura \ref{fig:distribuzione} è un chiaro esempio, ma qualsiasi variabile prendiamo in considerazione possiamo notare che segue la stessa distribuzione. Quello che possiamo notare dall'analisi del grafico è che i valori tendono a concentrarsi in un unico punto e man mano che ci allontaniamo i valori sono più radi e dispersi.


\begin{figure}

	\includegraphics[width=12cm]{./img/distribuzione.png}
	\caption{distribuzione delle variabili}
	\label{fig:distribuzione}	

\end{figure}

\newpage 
\section{Correlazione variabili e cluster di dati}

Andando ad osservare lo scatter plot delle variabili (OD280/OD315 dil. e OD280/OD315 flav.) è possibile notare due variabili tra di loro correlate, ovvero che variano insieme e quindi hanno un indice di correlazione abbastanza alto (figura \ref{fig:correlazione}). Tutte le altre variabili invece non risultano essere correlate tra di loro.

\begin{figure}
	
	\includegraphics[width=12cm]{./img/correlazione.png}
	\caption{correlazione delle variabili OD280/OD315 dil. e OD280/OD315 flav. }
	\label{fig:correlazione}	
	
\end{figure}


\vspace{1cm}

La presenza di cluster nei dati invece è facilmente verificabile andando ad osservare i grafici i cui dati tendono ad essere raggruppati per categoria. 
Alcune variabili che mostrano bene la presenza di cluster nei dati sono: Flavonoidi e Proantociani, Flavonoidi e Nanoflav., Fenoli-tot e Flavonoidi, Cl e Flavonoidi.
Di seguito vengono mostrati i grafici di alcune di queste variabili che mostra la presenza di cluster. 

\begin{figure}
	
	\includegraphics[width=12cm]{./img/cluster.png}
	\caption{grafico variabili Flavonoidi e Proantociani }
	\label{fig:cluster}	
	
\end{figure}

\begin{figure}
	
	\includegraphics[width=12cm]{./img/cluster2.png}
	\caption{grafico variabili Flavonoidi e Nanoflav. }
	\label{fig:cluster2}	
	
\end{figure}


\begin{figure}
	
	\includegraphics[width=12cm]{./img/cluster3.png}
	\caption{grafico variabili Fenoli-tot e Flavonoidi }
	\label{fig:cluster3}	
	
\end{figure}

\vspace{1cm}

I cluster di dati tendono a corrispondere alla varie categorie di dati.
Le variabili che tendono a discriminare le tre categorie di dati risultano essere quindi: Flavonoidi, Fenoli-tot, Nanoflav. e Proanticiani. 
\end{document}
